\section{Introdución} 
\vspace{12mm} %5mm vertical space


Los analistas de negocios y los compradores de software a menudo preguntan cuáles son las diferencias clave entre la inteligencia empresarial frente al análisis comercial.

Las soluciones de inteligencia empresarial se encuentran entre las herramientas de gestión de datos más valiosas disponibles. Las soluciones de BI recopilan y analizan datos actuales y procesables con el fin de proporcionar información para mejorar las operaciones comerciales. ¿Está buscando formas de comprender mejor sus operaciones comerciales? ¿Qué pasa con descubrir puntos de dolor en sus flujos de trabajo? ¿Qué hay de analizar conjuntos de datos grandes para extraer conocimientos valiosos? Necesita una solución de inteligencia empresarial.

El software de análisis de negocios es un niño o un padre (dependiendo de a quién se lo pregunte) de la categoría de inteligencia empresarial. Al igual que BI, se usa principalmente para analizar datos históricos, pero con la intención de predecir tendencias comerciales. También generalmente tiene un ojo hacia la mejora y la preparación para el cambio.

Las organizaciones están empezando a ver que los datos y el contenido no deben considerarse aspectos separados de la gestión de la información, sino que deben gestionarse en un enfoque empresarial integrado. Muchas empresas se están moviendo hacia la inteligencia comercial operativa, que actualmente no cuenta con los proveedores adecuados.
Si bien es superficialmente similar, la diferencia entre BI y BA es clara una vez que se hace una pequeña excavación.

		

